%%
% The BIThesis Template for Bachelor Graduation Thesis
%
% 北京理工大学毕业设计（论文）致谢 —— 使用 XeLaTeX 编译
%
% Copyright 2020-2021 BITNP
%
% This work may be distributed and/or modified under the
% conditions of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
% of this license or (at your option) any later version.
% The latest version of this license is in
%   http://www.latex-project.org/lppl.txt
% and version 1.3 or later is part of all distributions of LaTeX
% version 2005/12/01 or later.
%
% This work has the LPPL maintenance status `maintained'.
%
% The Current Maintainer of this work is Feng Kaiyu.
%
% Compile with: xelatex -> biber -> xelatex -> xelatex

\unnumchapter{致~~~~谢}
\renewcommand{\thechapter}{致谢}

\ctexset{
  section/number = \arabic{section}
}

% 致谢部分尽量不使用 \subsection 二级标题，只使用 \section 一级标题

修修改改缝缝补补，从2022年5月2号创建的第一版Github-repo开始，历时近一个月，总算根据多方意见完成了论文写作。值此论文完成之际，我想向我的导师宋春雷表示诚挚的敬意和衷心的感谢。从论文选题伊始，老师委托丁子豪学长对我悉心的指导和建议，我也开始对论文写作和深度强化学习有了初步的了解和认识。是老师和学长的殷切教导，才使得盲审有了一个好的结果。

其次，我想感谢一路陪伴我的父母、家人，家人永远是我的坚强后盾，没有你们的帮助和支持，我不可能顺利的完成学业。纵使出现了一些变故，但你们的支持使我接续奋斗。

在大学四年的科创活动中，我特别感谢的是北京理工大学无人驾驶方程式赛车队（Beijing Institute of Technology
Driverless Racing Team, BITFSD）。感谢陈泰然学长、马宁博士、高欣彧、杨少坤、龚海龙、吕文成、封蕴籍、李云巍……没有车队这样的专注于科研和实践相结合的团队，我不会对自动驾驶产生这样的兴趣，也不会随队捧杯。

特别关键的，我想感谢北京理工大学交响乐团合唱团艺术总监贺春华教授，感谢音乐的力量。在大学四年的学习生活中，虽然我作为仅仅来唱唱歌的同学，也许只是过客，但我仍然获得了合唱艺术、声乐艺术美的感受。同时感谢合唱团的朋友们，李瀚宇、葛易谙、张柏灵、袁海洋、杨峰、王首智……“他们应该是”一群热爱音乐的朋友们，来日方长，后会有期（呵呵）。

大学四年，即将毕业，即将工作。感谢上汽通用泛亚汽车技术中心有限公司的Offer、感谢金龙联合汽车工业（苏州）有限公司提供的实习机会。

请你别忘了我，Non ti scordar di me。